## **Набор требований к «идеальному» телефону.**

### **Пользовательские требования (User должен иметь возможность):**

-   Совершать звонки;
-   Принимать звонки;
-   Пользоваться мобильным интернетом;
-   Подключаться к Wi-Fi;
-   Загружать приложения;
-   Устанавливать приложения;
-   Удалять приложения;
-   Делать фото с разных ракурсов, при разном освещении (использовать
    вспышку при необходимости);
-   Записывать видео;
-   Сохранять и удалять фото и видео;
-   Слушать музыку с помощью динамика смартфона и с помощью
    наушников (проводных/беспроводных);
-   Слушать радио;
-   Быстро заряжать смартфон;
-   Долго использовать смартфон без подзарядки;
-   Снимать фото и видео под водой;
-   Привязывать платежные карты и оплачивать товары с помощью смартфона;
-   Пользоваться большим количеством приложений одновременно без
    «зависания» и нагревания смартфона;
-   Использовать несколько сим-карт;
-   Блокировать телефон для безопасности (вручную/автоматически);
-   Разблокировать по лицу, отпечатку пальца, паролю;
-   Использовать датчики (Акселерометр, Гироскоп, Датчик близости,
    Компас, Барометр);
-   Подключать USB;
-   Устанавливать разные версии ОС (как последние вышедшие, так и
    более старые);
-   Быть уверенным, что телефон не выйдет из строя при падении,
    попадании пыли;
-   Быть уверенным, что экран защищен от царапин;
-   Хранить большие объемы данных;
-   Дополнительно устанавливать карты памяти;
-   Мониторить физические показатели (пульс, давление, насыщенность
    крови кислородом, сердечный ритм);
-   Пользоваться навигацией;
-   Передавать, принимать, работать с данными любого известного формата;
-   Подключаться к внешним устройствам

### **Функциональные требования:**

-   Установка/удаление/накатка версий;
-   Запуск устройства;
-   Запуск приложений на устройстве;
-   Работоспособность приложений;
-   Навигация устройства;
-   Работоспособность всех имеющихся кнопок и разъемов;
-   Проверка оплат;
-   Работа с файлами (отправка/получение/просмотр);
-   Отклик сенсорного экрана;
-   Работа приложений в фоне;
-   Разные типы подключений (сотовая связь/Wi-Fi)

### **Нефункциональные требования:**

-   Время загрузки приложений;
-   Обработка запросов;
-   Кэширование данных;
-   Расход батареи при большой нагрузке;
-   Отображение цветов на экране (высокое качество изображений, в том
    числе в разных погодных условиях)

## **Уточнение требования:**

*Консольное приложение должно получать из командной строки имена
входного и выходного файлов, после чего преобразовывать текст во входном
файле в кодировку UTF-8 и записывать результат в выходной файл*

1.  В каком формате осуществляется ввод имени файлов?
2.  Какой формат самих файлов?
3.  Где они хранятся?
4.  Какие виды текстовых кодировок можно преобразовать, какие нет?
5.  Как приложение сигнализирует об успешном преобразовании?
6.  Как приложение сигнализирует при неуспешном преобразовании?
7.  Выводятся ли результаты (можно ли посмотреть входной файл и тот,
    который получился при преобразовании)?
8.  Если есть возможность загружать входной файл, то какой допустимый
    объем файлов?
9.  Можно ли сохранить на устройстве, где установлено приложение,
    выходной файл?
10. Какая команда запускает процесс преобразования?

## **Чек-лист** 
*Консольный калькулятор получает из командной строки два
числа и операцию, после чего выполняет операцию и отображает в консоли
результат*

-   Способы ввода: ввод с основной и дополнительной клавиатуры;
-   Реакция приложения на введенные данные (отображение в консоли);
-   Возможность ввода чисел (в том числе отрицательных и дробных);
-   Реакция на ввод букв и спецсимволов, вместо чисел (и попытку
    выполнить вычисление);
-   Общий сброс;
-   Удаление символа;
-   Операции сложения положительных, отрицательных, дробных чисел;
-   Операции вычитания положительных, отрицательных, дробных чисел;
-   Операции умножения положительных, отрицательных, дробных чисел;
-   Операции деления положительных, отрицательных, дробных чисел;
-   Деление на ноль;
-   Операции с разными видами чисел (отрицательное и положительное,
    дробное и положительное, отрицательное и дробное);
-   Отображение результата;
-   Тестирование ограничения на диапазон возможных значений вводимых
    чисел и результата (нижняя и верхняя границы);
-   Реакция на переполнение результата

## **Текст-кейсы:**

|  ID   | Priority |          Summary              |         Preconditions         |         Steps         |         Expected Result                                 |
|-------|----------|-------------------------------|-------------------------------|-----------------------|---------------------------------------------------------|
|Calc-1 |   High   | Adding two positive numbers   | 1. the application is open    | 1. enter 2 + 2        | 1. Data is added to the input line                      |
|       |          |                               | 2. data entry line is active  | 2. click enter button | 2. The result of the calculation is 4                   |        
|-------|----------|-------------------------------|-------------------------------|-----------------------|---------------------------------------------------------|
|Calc-2 |   High   | Dividing a number by zero     | 1. the application is open    | 1.enter 10 / 0        | 1. Data is added to the input line                      |
|       |          |                               | 2. data entry line is active  | 2. click enter        | 2. The message "You cannot divide by zero" is displayed |
|-------|----------|-------------------------------|-------------------------------|-----------------------|---------------------------------------------------------|          
|Calc-3 | Medium   | Calculation with the entered  | 1. the application is open    | 1. enter Q + 5        | 1. Data is added to the input line                      |
|       |          | character instead of a number | 2. data entry line is active  | 2. click enter button | 2. The message "You have entered an incorrect value"    |
|       |          |                               |                               |                       |    is displayed                                         |
|-------|----------|-------------------------------|-------------------------------|-----------------------|---------------------------------------------------------|

## **Ситуация:** 
*при попытке загрузить на Facebook фотографию размером
более 200 Mb через какое-то время соединение с сервером обрывается,
операция не выполняется.*

**Bug** ID: Fb-001

**Дата создания:** 07/06/2021

**Заголовок:** Не загружается фотография более 200 Mb

**Приоритет:** Medium

**Серьезность:** Major

**Категория:** Функциональный

**Окружение:** Ноутбук HP ProBook 470 G4, Windows 10, Google Chrome
91.0.4472.77, WiFi 86.83Mbps

**Предварительные условия:** открыт сайт
[*https://www.facebook.com/*](https://www.facebook.com/) Пользователь
авторизован (логин
[*ivan.ivanov@gmail.com*](mailto:ivan.ivanov@gmail.com) , пароль
qwerty12345)

**Описание (Шаги воспроизведения):**

1.  перейти на страницу пользователя
    https://www.facebook.com/ivan.ivanov/

2.  кликнуть кнопку «Все фото»

3.  кликнуть кнопку «Добавить фото/видео»

4.  выбрать файл foto.jpg

5.  кликнуть кнопку «Открыть» (файл отобразился в сплывающем
    окне загрузки)

6.  кликнуть кнопку «Опубликовать»

**Ожидаемый результат:** файл загружается и сохраняется на странице
пользователя
[*https://www.facebook.com/ivan.ivanov/*](https://www.facebook.com/ivan.ivanov/)
в разделе «Фото»

**Фактический результат:** файл не загружается, соединение с сервером
обрывается через … сек.

**Вложения:** лог файл, foto.jpg